## 事实$\textbf{A.2}$的内容

👉前提$1$：任意数：$\forall\varepsilon\delta\text{>}0$，$\forall{d}\text{≥}1$，$\forall{}xy\text{∈}\mathbb{R}^{d}$

👉前提$2$：压缩矩阵：$S\text{∈}\mathbb{R}^{t\text{×}d}$，其中$s_{ij}\sim{}U\{–1,1\}$，且$t\text{=}O\left(\cfrac{1}{\varepsilon^{2}}\log\cfrac{1}{\delta}\right)$

1. $s_{ij}\sim{}U\{–1,1\}$意思是指$\text{Pr}[s_{ij}\text{=}1]\text{=}\text{Pr}[s_{ij}\text{=}–1]\text{=}\cfrac{1}{2}$

👉结论$1$：内积的期望$\mathbb{E}\left[\cfrac{1}{t}\langle{}Sx,Sy\rangle{}\right]\text{=}\langle{}x,y\rangle{}$

👉结论$2$：内积的偏差$\left|\cfrac{1}{t}\langle{}Sx,Sy\rangle{}–\langle{}x,y\rangle{}\right|\text{≤}\varepsilon\|x\|\|y\|$，以$\text{Pr}\text{≥}1\text{–}\delta$概率成立

## [推论$\textbf{1}$的内容](证明05-引文-推论1) 

👉前提$1$：设一个随机矩阵$S\text{=}(s_{ij})\text{∈}\mathbb{R}^{t\text{×}d}$，每个元素$s_{ij}$独立同分布于$U(–1,1)$

1. 原文中的表述是$U(–1,1)$，但指结合分析应该不是说$[–1,1]$上的均匀分布，而是指$\text{Pr}[s_{ij}\text{=}1]\text{=}\text{Pr}[s_{ij}\text{=}–1]\text{=}\cfrac{1}{2}$

👉前提$2$：对任意固定向量$u\text{∈}\mathbb{R}^{d\text{×}1}$(即$u_{ij}$不随机)，定义$u^{\prime}\text{=}\cfrac{1}{\sqrt{t}}(Su)$

👉结论$1$：$\mathrm{Pr}\left[\left\|u^{\prime}\right\|^2\text{≤}(1\text{–}\varepsilon)\|u\|^2\right]\text{≤}e^{–\frac{\left(\varepsilon^2–\varepsilon^3\right)t}{4}}$

👉结论$2$：$\mathrm{Pr}\left[\left\|u^{\prime}\right\|^2\text{≥}(1\text{+}\varepsilon)\|u\|^2\right]\text{≤}e^{–\frac{\left(\varepsilon^2–\varepsilon^3\right)t}{4}}$

## 对结论$\textbf{1}$的证明

➡️令$S\text{=}\{s_{ij}\}$则有$\displaystyle{}\langle{}Sx,Sy\rangle{}\text{=}
\sum_{i=1}^t\left(\sum_{j=1}^ds_{ij}^2x_jy_j\right)\text{←}\begin{cases}
\displaystyle{}Sx\text{=}\left(\sum_{j=1}^ds_{1j}x_j,\sum_{j=1}^ds_{2j}x_j,\ldots,\sum_{j=1}^ds_{tj}x_j\right)^{\top}\\\\
\displaystyle{}Sy\text{=}\left(\sum_{j=1}^ds_{1j}y_j,\sum_{j=1}^ds_{2j}y_j,\ldots,\sum_{j=1}^ds_{tj}y_j\right)^{\top}
\end{cases}$

➡️对于$s_{ij}\sim{}U(–1,1)$而言，有$\mathbb{E}\left[s_{ij}^{2m}\right]\text{=}\cfrac{1}{2}(–1)^{2m}\text{+}\cfrac{1}{2}1^{2m}\text{=}1$，故$\displaystyle{}\mathbb{E}\left[s_{ij}^2\right]\text{=}1$

➡️$\displaystyle{}\mathbb{E}[\langle{}Sx,Sy\rangle{}]\text{=}\mathbb{E}\left[\sum_{i=1}^t\left(\sum_{j=1}^ds_{ij}^2x_jy_j\right)\right]\text{=}\sum_{j=1}^d\left(\sum_{j=1}^d\mathbb{E}\left[s_{ij}^2\right]x_jy_j\right)\text{=}\sum_{j=1}^d\left(\sum_{j=1}^dx_jy_j\right)\text{=}t\langle{}x,y\rangle{}$

## 对结论$\textbf{2}$的证明

➡️归一化$xy$为$u\text{=}\cfrac{x}{\|x\|}$以及$v\text{=}\cfrac{y}{\|y\|}$，代回原结论后即需证$\left|\cfrac{1}{t}\langle{}Su,Sv\rangle{}–\langle{}u,v\rangle{}\right|\text{≤}\varepsilon$

➡️利用极化恒等式则有$\cfrac{1}{t}\langle{}Su,Sv\rangle{}\text{=}\cfrac{1}{4}\left(\cfrac{\|S(u\text{+}v)\|^2}{t}–\cfrac{\|S(u–v)\|^2}{t}\right)$以及$\langle{}u,v\rangle{}\text{=}\cfrac{1}{4}\left(\|u\text{+}v\|^2–\|u–v\|^2\right)$

➡️应用推论$1$：

1. 对于$u\text{+}v$于是有$\begin{cases}
   \mathrm{Pr}\left[\left\|\cfrac{1}{\sqrt{t}}(S(u\text{+}v))\right\|^2\text{≤}(1\text{–}\varepsilon)\|u\text{+}v\|^2\right]\text{=}\mathrm{Pr}\left[\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{+}v)\right\|^2\text{≤}(1\text{–}\varepsilon)\|u\text{+}v\|^2\right]\text{≤}e^{–\frac{\left(\varepsilon^2–\varepsilon^3\right)t}{4}}
   \\\\
   \mathrm{Pr}\left[\left\|\cfrac{1}{\sqrt{t}}(S(u\text{+}v))\right\|^2\text{≥}(1\text{+}\varepsilon)\|u\text{+}v\|^2\right]\text{=}\mathrm{Pr}\left[\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{+}v)\right\|^2\text{≥}(1\text{+}\varepsilon)\|u\text{+}v\|^2\right]\text{≤}e^{–\frac{\left(\varepsilon^2–\varepsilon^3\right)t}{4}}
   \end{cases}$

2. 对于$u\text{–}v$于是有$\begin{cases}
   \mathrm{Pr}\left[\left\|\cfrac{1}{\sqrt{t}}(S(u\text{–}v))\right\|^2\text{≤}(1\text{–}\varepsilon)\|u\text{–}v\|^2\right]\text{=}\mathrm{Pr}\left[\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{–}v)\right\|^2\text{≤}(1\text{–}\varepsilon)\|u\text{–}v\|^2\right]\text{≤}e^{–\frac{\left(\varepsilon^2–\varepsilon^3\right)t}{4}}
   \\\\
   \mathrm{Pr}\left[\left\|\cfrac{1}{\sqrt{t}}(S(u\text{–}v))\right\|^2\text{≥}(1\text{+}\varepsilon)\|u\text{–}v\|^2\right]\text{=}\mathrm{Pr}\left[\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{–}v)\right\|^2\text{≥}(1\text{+}\varepsilon)\|u\text{–}v\|^2\right]\text{≤}e^{–\frac{\left(\varepsilon^2–\varepsilon^3\right)t}{4}}
   \end{cases}$

3. 合在一起即为$\begin{cases}\mathrm{Pr}\left[\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{+}v)\right\|^2\text{∉}(1\text{±}\varepsilon)\|u\text{+}v\|^2\right]\text{≤}2e^{–\frac{\left(\varepsilon^2–\varepsilon^3\right)t}{4}}\\\\\mathrm{Pr}\left[\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{–}v)\right\|^2\text{∉}(1\text{±}\varepsilon)\|u\text{–}v\|^2\right]\text{≤}2e^{–\frac{\left(\varepsilon^2–\varepsilon^3\right)t}{4}}\end{cases}$或者$\begin{cases}\mathrm{Pr}\left[\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{+}v)\right\|^2\text{∈}(1\text{±}\varepsilon)\|u\text{+}v\|^2\right]\text{≥}1–2e^{–\frac{\left(\varepsilon^2–\varepsilon^3\right)t}{4}}\\\\\mathrm{Pr}\left[\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{–}v)\right\|^2\text{∈}(1\text{±}\varepsilon)\|u\text{–}v\|^2\right]\text{≥}1–2e^{–\frac{\left(\varepsilon^2–\varepsilon^3\right)t}{4}}\end{cases}$

➡️关于内积的偏差：

1. 内积偏差$\left|\cfrac{1}{t}\langle{}Su,Sv\rangle{}–\langle{}u,v\rangle{}\right|\text{=}\cfrac{1}{4}\left(\left(\cfrac{1}{t}\|S(u\text{+}v)\|^2–\|u\text{+}v\|^2\right)–\left(\cfrac{1}{t}\|S(u\text{–}v)\|^2–\|u\text{–}v\|^2\right)\right)$
2. 假设$\mathrm{Pr}\left[\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{+}v)\right\|^2\text{∈}(1\text{±}\varepsilon)\|u\text{+}v\|^2\right]\text{≥}1–2e^{–\frac{\left(\varepsilon^2–\varepsilon^3\right)t}{4}}$中的结论成立，则$\max\left\{\cfrac{1}{t}\|S(u\text{+}v)\|^2–\|u\text{+}v\|^2\right\}\text{=}\varepsilon{}\|u\text{+}v\|^2$
3. 假设$\mathrm{Pr}\left[\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{–}v)\right\|^2\text{∈}(1\text{±}\varepsilon)\|u\text{–}v\|^2\right]\text{≥}1–2e^{–\frac{\left(\varepsilon^2–\varepsilon^3\right)t}{4}}$中的结论成立，则$\min\left\{\cfrac{1}{t}\|S(u\text{–}v)\|^2–\|u\text{–}v\|^2\right\}\text{=}–\varepsilon{}\|u\text{–}v\|^2$
4. 代回得$\left|\cfrac{1}{t}\langle{}Su,Sv\rangle{}–\langle{}u,v\rangle{}\right|\text{≤}\cfrac{\varepsilon{}}{4}\left(\|u\text{+}v\|^2\text{+}\|u\text{–}v\|^2\right)\text{=}\cfrac{\varepsilon{}}{4}\left(2\|u\|^2\text{+}2\|v\|^2\right)\text{=}\varepsilon$

➡️加入概率修正：

1. 不妨假设$\begin{cases}\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{+}v)\right\|^2\text{∈}(1\text{±}\varepsilon)\|u\text{+}v\|^2\\\\\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{–}v)\right\|^2\text{∈}(1\text{±}\varepsilon)\|u\text{–}v\|^2\end{cases}$都以$\cfrac{\mu}{2}$的概率不成立
2. 于是就有$2e^{–\frac{\left(\varepsilon^2–\varepsilon^3\right)t}{4}}\text{≤}\cfrac{\mu}{2}$，从而解得$t\text{≥}\cfrac{4}{\varepsilon^2–\varepsilon^3}\ln\left(\cfrac{4}{\mu}\right)$，所以$t\text{=}O\left(\cfrac{1}{\varepsilon^{2}}\log\cfrac{1}{\mu}\right)$
3. 结合条件$t\text{=}O\left(\cfrac{1}{\varepsilon^{2}}\log\cfrac{1}{\delta}\right)$可知$\mu\text{=}\delta$
4. 也就是说$\begin{cases}\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{+}v)\right\|^2\text{∈}(1\text{±}\varepsilon)\|u\text{+}v\|^2\\\\\cfrac{1}{t}\left\|S(u\text{–}v)\right\|^2\text{∈}(1\text{±}\varepsilon)\|u\text{–}v\|^2\end{cases}$都以$\cfrac{\delta}{2}$的概率不成立
5. 考虑概率公式$P(A\text{∪}B)\text{≤}P(A)\text{+}P(B)$，最终结论不成立的概率(也就是以上二者都不成立的概率)$\text{≤}\delta$
6. 即最终结论以大于$1\text{–}\delta$的概率成立







